<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<RetrieveValueSetResponse xmlns="urn:ihe:iti:svs:2008"
                          xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
   <ValueSet dateFin=""
             dateMaj="20250625120000"
             dateValid="20250625120000"
             description="Type de savoir-faire opérationnel, transversal ou spécifique, acquis et exercé à titre non exclusif dans le cadre d’une activité professionnelle reconnue."
             displayName="TreR394CompetenceMetier"
             id="1.2.250.1.213.1.6.1.375"
             typeFichier="TRE"
             urlFichier="">
      <ConceptList>
         <Concept code="CM0001"
                  codeSystem="1.2.250.1.213.1.6.1.375"
                  dateFin=""
                  dateMaj="20250625120000"
                  dateValid="20250625120000"
                  displayName="Certificat de décès"
                  longDesignation="Certificat de décès"
                  shortDesignation="CertDC"
                  descriptionMetier="Le savoir faire 'Certificat de Décès' désigne l’aptitude reconnue d’un infirmier diplômé d’État (IDE) à établir un certificat de décès dans le respect du cadre réglementaire en vigueur. Elle s’inscrit dans un contexte de modernisation des démarches administratives et de dématérialisation des procédures de santé publique. Depuis le 1er juin 2022, la certification électronique des décès via la plateforme CertDc (web et application mobile) est obligatoire dans les établissements de santé et médico-sociaux, sauf exceptions prévues par décret. Cette compétence métier permet aux IDE, sous conditions, de rédiger le certificat de décès, document indispensable à la fermeture du cercueil et à la transmission des causes de décès à l’INSERM et aux autorités compétentes. Pour exercer cette compétence, l’IDE doit : Être diplômé depuis plus de 3 ans, Avoir suivi une formation spécifique à la rédaction du certificat de décès, Avoir enregistré son attestation de formation sur le portail de l’Ordre National des Infirmiers (ONI). Cette compétence métier ne nécessite pas de date de fin, sauf indication contraire du professionnel de santé. Elle se distingue des autres savoir-faire par son ancrage dans une mission médico-légale précise, encadrée par un dispositif numérique national, et par son accessibilité conditionnée à une formation spécifique et à une déclaration auprès de l’Ordre."/>
      </ConceptList>
   </ValueSet>
</RetrieveValueSetResponse>
